# ES6

## Sring new methods 

- Метод `startsWith()` определяет, начинается ли строка с символов другой строки, возвращая, соотвественно, `true` или `false`.
- Метод `endsWith()` определяет, заканчивается ли строка символами другой строки, возвращая, соотвественно, `true` или `false`.
- Метод `includes()` проверяет, содержит ли строка заданную подстроку, и возвращает, соответственно `true` или `false`.
- Метод `repeat()` конструирует и возвращает новую строку, содержащую указанное количество соединённых вместе копий строки, на которой он был вызван.


## Arrow function

Стрелочные функции не содержат собственный контекст `this`, а используют значение `this` окружающего контекста.

## Array new methods

- Метод `Array.from()` создаёт новый экземпляр Array из массивоподобного или итерируемого объекта.
- Метод `findIndex()` возвращает индекс в массиве, если элемент удовлетворяет переданному в callback функции. В противном случае возвращается -1.
- Метод `find()` возвращает значение первого найденного в массиве элемента, которое удовлетворяет условию переданному в callback функции.  В противном случае возвращается undefined.

## Map

- `const question = new Map()` - create new Map
- `question.set('key', 'value')` - create key-value
- `question.set(0, 'value')`
- `question.get('key')` - получить доступ к значению через 
- `question.size` - размер  Map
- `question.delete('key')` - удалить элемент 
- `question.has('key')` - проверяет, есть ли элемент в Map
- `question.clear()` - удаляет все элементы из Map







